癡線G殺咁高質都冇人討論

想知田蕊妮點睇杜汶澤揸隻g對波嗰幕

有冇人想討論下啊.. 好寫實咁反映咗香港人嘅無奈
好波在用政府錢屌政府

呢套戲真係好撚高質 好撚好睇

無錯雖然係咁 但真係諗唔明 點解真會批錢畀佢哋拍

以泰 屌政治狗屌特首屌黑警嗰幕嘅對話好撚正
佢哋班就啱 玩音樂就係唔啱

香港嚟講係幾破格，值得一睇

今日睇完，我都希望多啲人睇，支持下港產片，攝影剪接燈光美術演員都有唔錯嘅表現

但真心講一句，同高質差好遠，最大問題始終係劇本，巧合牽強嘅程度誇張到唔係風格可以cover到。雖然叙事手法同剪法可以稍為掩飾到，但最後成條線揭出來，根本完全係唔撚通，係一個問題可以問死成套嘢嗰種。

我咁講唔係想反套嘢，但真係痛心一套有誠意嘅港片又係衰喺啲base嘢度

我反而覺得係有少少係太豐富變咗多咗 巴打覺得邊度牽強 個ending？

1.杜民澤根本無動機走佬，亦無需要處理條屍，跳樓單嘢都唔關佢事，個單位無犯罪證據，頂多係佢叫雞，更何況佢係黑警

2.你話唔係喎，林善影咗佢證據。但杜文澤唔知，而且呢點顯得杜文澤喺一個三唔識七嘅人面前做呢堆嘢係好on9同牽強，仲要咁啱又係陳漢娜同學

3.don仔本身都唔喺度，佢叫don仔嚟做乜？折單嘢？明知佢係有問題喎。而且佢同don仔關係又係另一個巧合，佢嘅合作單位又係咁啱識佢個女，數到呢度已經係三重巧合

4.王小璐搭上咗杜文澤，住埋喺陳漢娜屋企，仲出嚟做？即係佢興趣？但又講到佢唔想。而且又咁啱又係林善隔離？四重巧合

5.跳樓咁啱去嗰棟大廈，五重巧合

6.又咁啱甩咗個頭喺林善單位，六重巧合

7.講咁耐只係主線，都未計陳漢娜嗰邊，同一堆情理好怪嘅細位，計埋仲誇張

內含劇透

唔合理嘅位真係好多

淨係講個故事嘅起因

龍哥就咁就入左條友屋企入邊開工

仲有一路扑野條友一路拉琴依啲

不過我覺得睇依種戲

氣氛比起劇本合理係更加重要

正正係一大堆唔合邏輯唔合理嘅野

先有一種好荒誕同好唔和諧嘅感覺

睇到個人唔舒服

連片尾曲最後抱著自由個由字都無唱埋

已經連自由都講唔撚到 香港未來

龍爺走佬會唔會係因為隊冧咗幾件大陸佬

佢驚閪咩

講緊圍毆佢嗰幾個喎

杜淇峯啲戲都成日玩巧合(eg. ptu,非常突然)，但因為係出名導演，所以容易俾人接受tw,戲迷幾時先分到戲劇同現實既分別，戲劇之所以要有巧合出現係因為要推進劇情，如果唔鋪排巧合咁同揸住部cam拍你日常生活無分別

巧合無咩問題
只係劇本有太多犯駁位
除左樓上講龍爺唔洗走佬之外
個頭飛埋黎個陣龍爺係扑緊黃璐個妹，警察問佢就知（單案本來就唔存在誰是兇手呢樣野）
黃璐個角色第一次出場個陣明明係仆街黎，但見校長個場母愛上身？
成個storytelling 都好風格化，但係個劇本真係唔得
似搵一炸用G字開頭既字，之後先寫呢個故

唔係唔支持港產片，好開心係攝影上／storytelling玩下野，但並唔可以改變劇本差呢個問題

某啲位真係可以改改佢

依家杜汶澤走佬係完全無必要

如果真係佢殺人

之後再自殺都起碼合理少少

5同6 我估係因為小梅信左主
而主能夠就係正6G隔離
所以小梅先會偶然撞到林善
同埋係同一幢樓跳樓

至於甩頭
最尾影到6G露台位出面有塊鐵皮
應該就係咁湯左2頭出來同跌落6G

導演應該好鍾意中島哲也,套戲個風格好日系,好多位都令人聯想到"渴罪".

其實個劇本好有卡繆異鄉人既feel (劇中都有特登show本書出黎）
姐係d情節就係由好多個巧合做出黎反映到世界荒謬之處

同埋劇中自閉仔著果件衫同最後個結局
（you met me at a very strange time of my time)

女主角個樣好似哥哥

唱主撚鳩我起戲院笑撚咗
失禮曬

今日睇咗
結構有少少鬆散
整體完全拍到以往港產片嘅Cult味
有心話日系風至搵告白去比，我又覺得本質都好唔同，無需要比較

我都唔知我係咪諗得太多
定係太藍色窗簾

我覺得d角色係講緊香港唔同既人同意識形態

杜汶澤：財閥
黑白兩道都俾佢玩晒
政黨議員黑社會全部都俾佢玩晒
電影入面有講佢係游走係黑暗世界賺錢既人

老師：政棍
以為係女主角死老母果陣
會出現幫助佢既人
女主角以為幫佢含
到最緊要既時候幫唔到之餘
仲惹埋大陸人d病俾佢
成撚日話自己信左主
就可以赦免自己既罪

中學生：香港人
大提琴手：
咩都唔想理
淨係想做自己鐘意既事
但係杜汶澤同大陸人都會走入你生命
影響你

女學生：
係阿媽死左之後
諗住老師可以支持佢
點知佢人面獸心
惹病埋佢

其他學生：左膠
戲入面提琴手俾人打
有鬧佢地係道德塔利班

大陸雞：大陸人
其實佢都鐘意音樂
但係係大陸根本無得追夢
連老母都俾人迫死埋

阿媽：香港人既反抗意識
佢有話佢確診胃癌係喺
2014年12月15日
亦係雨傘革命被清場既日子
最終都隨住時間而死去

呢套野拍黎應該唔賣得錢啦
可能蝕返轉頭

有無人討論吓

改個名g殺 有啲似想跟v煞
啊媽同大陸雞飲茶嗰幕 有啲似爭香港回歸嗰陣
大陸雞好合理黎爭
英國冇得反駁
香港人冇得出聲
然後啊媽死就代表英國留低嘅自由已死

我覺得係代表大陸人落黎搶資源
明明d著數係d財閥拎晒
(杜汶澤有閪屌)
但係就要香港人用英國(媽媽) 留俾我地既身家埋單
你睇住成件事好憤怒
但係咩都做唔到
佢有講過媽媽係一個教佢好多野既人
但從來都唔會俾答案佢(自由)
叫佢自己去搵

龍爺炒車嗰吓
我以為佢會講「揸GTR我洗炒」

無人睇

先講兩個字
好正
值得入場支持
同好多新導演一樣
超多訊息想講
內藏大量政治隱喻同對白
但基本上都容易理解
攝影、演員俱佳（陳漢娜潛力好勁）
最大缺點係劇本有幾個犯駁位解唔通
而好多對白都太造作
唔似常人會講
不過都無損成套戲嘅質素
幾位新演員演出同攝影幫套戲加咗好多好多分
成日話支持香港電影嘅人
唔好得把口
真係入場支持下啦

套戲很多暗喻 有啲位好似唔關事 但又可以唸到自由獨立等

Eg 淋病 可以聯想到林鄭 不停講要死

睇預告都以為關淋病係講緊林鄭
個導演話諗劇本嘅時候林鄭都未上台,係我地諗多咗
Btw我自己覺得g殺嗰音關自殺事

幾個新演員好演得

點解陳漢娜自殺又無死？咩事放棄咗

其實係咪陳漢娜都死咗
最後出現係露台嘅 係靈魂

你地入場都係俾佢地賺
杜生拍吓呢d 片 食住兩家茶飯你地一樣開開心心坐係度
笑住覺得好啱繼續睇

似係大提琴佬性幻想再自殺
陳漢娜唔會有性病都同人一齊掛
但審犯嗰陣提過陳漢娜失蹤咗 自殺應該揾到條屍
好難整理個story line 太多tvb膠位啦
套野高質在用唔同角色代表唔同立場背景嘅香港人

拍攝都高汁

中間陳漢娜失左蹤，又唔知去左邊
最後跳落去，但鏡頭影落去又無，即係無跳到？

好睇到

其實當佢係一套魔幻現實主義嘅藝術片黎解構會易明D.其實就係留白.如果一定要有個答案的話我傾向無跳.因為如果用男女主角黎借代香港嘅年輕人的話咁編劇導演即係叫香港後生仔去死...如果編劇導演係D咁暗黑向嘅諗法,咁前面唔會對男女主角咁好,編劇絕對有空間令男女主角受更多傷害更加絕望,例如女主絕對可以俾阿SIR中出過嫁,男主俾人咁欺凌隻手都無搞到拉唔到琴.但都無咁寫,即係編劇都唔想搞到太絕望整死男女主角啦.而且如果想寫佢地跌咗大可唔推最尾望落樓下個SHOT,直接CUT機,但導演要推埋去話俾觀眾知下面無屍,其實即係唔想觀眾覺得佢地跳咗啦.

我唔明點解唔可以劇情上有d含糊嘅位

我反而覺得女主角係香港(後生仔)，生母係英國，後母係中國，老豆係香港d本土離地中産

離地中產會食埋黑白茶飯 冇皇管？
光明正大蝦啊婆（基層）都唔會比人屌
應該係話你屌你事 關佢撚事
仲要唔比記者掂到佢 講緊新聞報導要就返個政府
報還報小心報導 唔好搞到佢
離地中產了難咁離地啵

好撚高質！

女主角好靚，啲政治隱喻好正

陳漢娜真係好撚正

入場支持下本土電影
都幾失望
政治隱喻各有各解讀唔講啦，
但講視覺、敘述手法，拍攝手法，
有睇開中島哲也都知咩事

真唔真啊屌你